Kohto ette tuli An Arro ja kaebas: Minna ollin Jürri Jög jures odre tulamas ja Jürri tulli Kollowerre ladalt ja olli rahha luggenud, kedda ma ei olle näinud, ja ütleb, et ta olla 3 Rubla Tasko pannud ja 4 Rubla olla tuppa unnustanud ei tea kus? Ja nüüd ütleb, et ma olla need 4 Rubla ärrawarrastanud, mis teisel päwal alles waeg leiti. Ja nüüd peab ta mul üks tünder odre ilma süta kinni.
Siis tulli Jürri Jög naene Anno ja tunnistas: Minna wötsin rahha taskust wälja ja hakkasin luggema ja pannin need 4 Rubla ei tea kus kas põue wõi jäi ta sinna mahha, ja kui ta sinna mahha jäi, siis on se Anne kääs, sest ta olli rihhal ja öseks tulli tuppa maggama.
Kohto otsus on nenda: Et Jürri Jög ei tea kus rahha on jänud ehk sanud, sellepärrast ei wöi An Arro süks aiada, waid Jürri Jög ta tünder odre kätte anda selsammal päwal.
